## DLL 概述

- DLL載入過程

  - 示意圖

    ```mermaid
    flowchart LR
    b1[載入DLL] --> b2[分配虛擬記憶體]
    b2 --> b3[將DLL內容複製到虛擬記憶體中]
    ```

  - step1，分配虛擬記憶體

    OS為DLL分配一塊記憶體空間，該空間稱為虛擬記憶體。該虛擬記憶體包含 DLL 的代碼、數據和其他相關資源
  
  - step2，記憶體位址重新定位

    DLL 內部的記憶體位址，是相對於 DLL 自身的基地址（Base Address）的偏移量，
    在建立DLL檔案時並不會決定基址的實際位址

    當操作系統載入 DLL 時，它會決定 DLL 的基地址，
    然後將 DLL 中的各個部分映射到虛擬記憶體中的相應位置。這就是所謂的重定位（relocation）過程

  - step3，將DLL內容複製到虛擬記憶體中

